大連跨海大橋橋墩現裂縫 設計者：正常伸縮縫

中國基建工程屢有隱憂，有網民近日於遼寧大連星海灣一座跨海大橋橋墩上，發現一道極明顯裂縫，讓人憂慮工程質量。事件發酵後，設計者及大橋管理方先後接受傳媒訪問，指裂縫是正常的伸縮縫設計，用作抵禦大橋因冷縮熱脹而變形。

設計者應旭永稱，有關裂縫術語為伸縮縫。用以防止橋樑結構因溫度變形而被破壞的設計，是任何橋樑都需要的結構。他又稱，因星海灣大橋有雙層設計，墩樑連接有別於一般橋樑，加上施工質素參差，導致伸縮縫不平整，從而給人橋體混凝土破裂的感覺。

至於身為大橋管理方的星海灣開發建設管理中心，他們稱昨日（24日）早上已派員修補裂縫理，同時全面檢查大橋所有橋墩及相應的設施查，保證橋體美觀效果，又承諾今後將增派人員巡查大橋，並定期邀請專家檢測。

星海灣跨海大橋2015年10月開通，全長6公里，是東北地區最長的跨海大橋工程，也是中國首座海上地錨懸索式跨海大橋。

又話伸縮縫，又補留佢？
張來點伸縮呀師兄

諗清楚先答啦專家

申縮事件

伸